真香港人身份定義

琴日見到各位討論有義士可能係支那人 (R字頭身分證)
引起對香港人身份既經典問題
好多人只係簡單地認為，認同香港價值就得
然而，呢種咁簡單既方法對於身份認同實在太粗濫，只會被支那人混水摸魚
要說明呢個問題，冇得搬龍門
一切要由歷史經過事實，究竟香港人身份何時形成，怎樣形成，才是重點

1951年前，中港之間沒有關卡，人人可以隨意往來，香港經濟水平亦只是一般，遠低於廣州，亦沒有公共福利系統，此前存在香港之人，即使新界原居民，根本就沒有香港人身份概念，香港地域概念亦不強烈，省港澳從來在文化上是一體，至今還有痕跡，例如廣華醫院，就是指廣東華人醫院，反映出當時只有華洋之分，只有廣東地域概念，根本沒有香港概念。
1951年，中共鎖國設關，香港無心插柳地變成人口固閉系統，這是香港人身份形成之先決條件，加上二戰後，港英政府跟隨日治政府，對人口作出登記管理，香港人先出現「身份」概念，所以 1951年是極重要的開始年

1951年後，香港形成與中國分道揚鑣的發展，由葛亮洪港督勤政有為下，香港經濟開始飛升，但此時亦未出現福利系統，即是說，這時期在香港的人，必然是自力更生，是創造香港繁榮的建設者，是香港人身份的締造者

歷經56年暴動及67年暴動，港英檢討執政，奉行香港本土利益既良好執政，對香港人不論來自原居民、廣東客家人、廣東潮汕人，廣府人、大上海地區、福建人均凝聚團結成香港人身份，1970年代，麥理浩港督愛民如子，香港亦因富裕後出現了公共福利系統，香港自此不可能無止境接收大陸人，故出現抵壘政策，1974年實施此政策可以作為一個時間點，1974年 (實施抵壘政策)-1980年 (廢除抵壘，即捕即解，單程證) 這是灰色時期，要視乎個案對香港既貢獻性及文化融入性，1980年開始，香港人身份基本上封盤

1980年 -1997年，這時期在港英睇住之下，中共亦在鄧小平相對文明時代，單程證制度是比較嚴格，能取得單程證者，通常都符合真香港人之配偶及其子嗣之條件

然而，隨 1997年後政權淪陷，在中共以惡意政治目的清洗香港人身份下，大量雙非孽種，港漂乞衣，偽投資移民，假專才，假結婚，貪污買居港權......在無貢獻 (或極低貢獻門檻) 及無文化融入取得居港權，只為享受香港福利，瓜分香港人成就，拖垮香港，這類人完全是假香港人

最後總結 :
1951年 (中共鎖國設關)-1974年 (實施抵壘政策) 在香港生活者就是香港人，不管是否香港出生皆是香港人，其一名配偶，及其子嗣後代都是香港人

1974年 (實施抵壘政策)-1980年 (廢除抵壘，即捕即解，單程證) 這是灰色時期，要視乎個案對香港既貢獻性及文化融入性

1980年 -1997年，這時期在港英睇住之下，中共亦在鄧小平相對文明時代，單程證制度是比較嚴格，能取得單程證者，通常都符合以上條件

1997年政權淪陷後，除非有特殊證明對香港有傑出貢獻及文化融入，否則一般不會被我視為香港人

以上主要針對來自大陸，非華裔者，以往一般都是在有貢獻門檻下成為香港人，例如河國榮，故此，非華裔香港人，基本上不用再分真假

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

lm

幫推

up